【衰出國際】楊明燉湯店盜用藍象註冊商標 泰國總部要求移除相關宣傳

藝人楊明因高調撐警，網民表明會罷食楊明有份投資的燉湯店，近日燉湯店再遭網民狙擊，指楊明其中一間燉湯店涉嫌違規經營，稱已向食物環境衞生署(食環署)作出舉報，其後食環署發言人回覆《蘋果》如下：「根據記錄，查詢所指位於九龍荔枝角長義街10號昌隆工業大廈地下3號A2舖的處所領有本署簽發的食物製造廠牌照，處所只可配製及出售食物供人在該處所以外進食。本署曾接獲該處所容許有關工廠大廈以外人士光顧的投訴。本署一直留意其情況，並在2019年9月及今年1月發現該處所有人出售膳食供人在該處所內進食，已向有關店鋪負責人以無牌經營食肆罪行提出檢控。」

狙擊事件當然未有平息，今日FB專頁「專業清算師」發文「燉燉燉燉：和你飛到泰國投訴『燉』盗用藍象商標」，內容如下：「有關昨日藍象公司向『燉』發出聲明一事，我師表示承認責任，並敦促『燉』盡快停止不法侵權行為。乜又係你呀『燉』生？又唔守法喇？今次仲要衰出國際線添呀？做乜要盜用人哋嘅註冊商標呀？咁樣係唔啱㗎！哎呀！唔好意思，啱啱入埋你其餘分店嘅資料畀泰國嘅清算師手足添！支持嚴正執法，打擊盜竊版權！手足下次大家見到口講守法嘅藍店，記得『支持』下佢哋啦！」結果當然有不少網民支持追究任何侵權行為！

藍象香港的代理今日亦有在官方facebook專頁向『燉』發出聲明，內容如下：

有關<燉>侵權藍象商標事項

你好，

百利行環球有限公司 （「本公司」）為泰國藍象（Blue Elephant）產品的港澳總代理。近日收到泰國總部通知，發現 貴公司在未經授權的情況下使用其肖像（品牌名稱及其商標），並用於商業營銷，售賣與及宣傳一事。
為維護本公司及其品牌的合法權益，現發表聲明如下：
1. 本公司從未與貴司有過任何商業合作關係。
2. 本公司在這兩年內沒有收到貴司任何使用藍象（Blue Elephant)之肖像權/品牌/商標之申請。
現正發表嚴正聲明，敬請 貴司將所有包含與「藍象」相關的任何宣傳品，包括但不限於餐牌，Facebook/Instagram圖片，海報等移除，如在由今天起計兩星期後（3rd Feb 2020）繼續發現在餐廳內展示任何有關藍象品牌的宣稱，本公司必定會採取進一步行動，特此聲明！
百利行環球有限公司
2020年1月21日

賊黎
蛇鼠一窩

係賊嚟！

藍絲做咩無人聲援咁慘豬

對於侵權 問心無愧

楊明在走紅之前曾多次惹上官非[4]，如襲擊、醉酒駕駛及刑事毀壞，當時他帶醉進入便利店，兩度以回鄉卡充當八達通交易失敗後，把店內香菸廣告箱弄毀洩憤，曾被判守行為及社會服務令。[9][10][11]

而家重有冇一大條隊去排
呢D人先值得影大頭呀連登仔

藍象係咩黎？

唔怪得撐警，大家都係爛仔黎

藍屍質素係咁上下

商標註冊維護成本好高，因為要搵人check 住個list 有冇撞，撞左又要搵人反駁

所以中小企會直接忽略，好似龍門冰室咁

搞到要出聲明，明顯係抬底拆唔掂

好多時轉個新logo，公關上轉新型象，肯和解就咩事都冇

愈爆愈多犯法野，不知所謂

符合警隊形象
知法犯法

自己攞嚟衰

Push

泰國一間好出名嘅餐廳

大大力推！！！

推行動post